歷史撚入 講下你讀過嘅邊段歷史最有趣

世界大戰同埋香港歷史

利申：冇讀過歷史 純粹有興趣

希特拉重新武裝萊茵河區

一定係二戰！

勃蘭登堡奇跡

二戰時期嘅香港

國共內戰

French Revolution

中學嗰陣有修西史
冷戰時期兩大陣營嘅對抗應該最有趣

科學革命的結構
蚊子帝國
瘋癲與文明

利申全部未睇過只係有興趣

清末民初
一戰二戰
Franco-Prussian War
House of Plantagenet
Greco-Persian Wars

普魯士嘅七年戰爭

魏晉南北朝
五代十國

馬耳他騎士團
條頓漢莎同盟

迦太基

歐洲近現代史
1455 到 1815
認識呢段歷史你就明白我哋而家個世界究竟係點樣形成

奧圖曼攻陷羅馬帝國，大航海時代， 發現美洲新大陸同通往亞洲嘅航海線，30 年戰爭， 7 年戰爭， 法國大革命， 拿破崙戰爭

二戰 閃電戰

嫪毐用碌鳩轉輪

文革

毛魔害死咁多中國人
但蝗蟲當佢神咁拜

支國書有本"明朝那些事兒"的寫作風格其實唔錯,可以睇...........免費網上版
仲有2戰既churchill完整回憶錄同演說圖書館難借原版(英文),多數都係殘體刪減版譯到一舊舊
咁當然要入口就先睇武俠小說再睇正史會有趣好多啦.中學果時..........

共匪國1949至現代內鬥黑歴史

用錢堆砌滿洲國

個人最鍾意葡萄牙西班牙大航海時代既歷史

日本史？
一戰前打贏過俄仔覺得自己世界第一咁
加埋日本仔自己啲驕傲感同埋軍人掌權，將軍國主義推至一個頂點，仲記得有條例話將每年開支75%撥落軍費到。

之後二戰之後就仆街啦，兩粒原子彈將日本打返大倒退，仲要俾SCAP佔領住。但係日本仔的堅韌性又令到佢哋戰後愈嚟愈勁嗰下好嘢

兩宋史
盛世同積弱並存 仔細研究嘅話 真係一個非常矛盾同有趣嘅一個時代

明朝成個皇帝同文臣的關係

五胡十六國、遼夏金元清史
想知究竟漢人憑咩打不死
同埋究竟漢族係咪偽概念
宜家嘅支那人民族性點形成

三國

1944 年期間的德國史

日本近代天皇點樣係幕府手上奪回權力嘅歷史
講緊係1860-1875年日本發生嘅事
戍辰戰爭、版籍奉還、廢藩置縣、西南戰爭
最後明治維新

五代十國同羅馬帝國開國個時

呢套書好好睇

為明朝平反左好多野

所謂正史係清官寫，一定寫衰

Btw 所有史料都要自己消化

好睇,未必有證據但好既史書係識得從當時人既心理角度去寫,之後做合理判斷

如果唔多想睇字既話.,日本戰國時期有本懶係野既漫畫好好睇:
叫做<戰國>,作者係宮下英樹,不過佢停左刊(係勤力過富慳少少果隻)

哈布斯堡家族史
睇下佢點用條撚
統治幾乎全個歐洲

春秋戰國

不過中史真係好悶
不停重覆...
起義 盛世 衰落 中興 再衰落 自爆...LOOP

歐洲史就精彩了

日本戰國史

香港史，中共建國初年歷史

清朝我好鐘意，成日想穿越返去

美國獨立戰爭

哈布斯堡之憂鬱

布拉格之春

兩次車臣戰爭，睇住車臣人點對抗俄羅斯

WW2+戈爾巴喬夫

18世紀既七年戰爭
某程度上係第一次世界大戰

WW2 特別係Third Reich
歐洲中世紀
美國獨立戰爭 真係好熱血
不過永遠都冇朋友可以討論

Scandinavian history 係咪真係咁冷門

我懂的 啲人個個都會覺得好悶好geeky 但係明明可以討論勁有深度討論一日

全部人都講啲熱門野 有無人對啲專門歷史課題有興趣?

小弟主要研究飲食史

奥運史

意大利統一

對冷戰時期個氣氛好有興趣

其實 明朝那些事兒 有唔小野都係作者 自己作出來, 用來神化明朝

不過呢本書 最大特色係寫作手法
正常歷史書, D人望兩眼就唔想再睇落去, 好鬼悶

但呢本書可以令D人睇到想繼續睇落去
如果本本歷史書都用呢種手法, 真係吸引到好多人去讀歷史

想知粵菜腸粉點嚟

大概係中國傳統飲食以禾本科為主起源，唔止米，古代各種糓都會食，所以有五糓十糓呢啲名。南方人主食稻，食得多就單調，就會將稻用唔同方式整成食物。確實點樣發明腸粉我都唔太清楚，不過記得點心好似係唐宋咁上下先出現。

西方史就西臺/赫梯史、希臘化時代(Hellenistic Era)科技史、羅馬建築史同科技史
中國史就鐘意戰國史、宋朝
近代史就二戰冷戰都幾鐘意
我響連登都寫過文章講羅馬建築史同西臺帝國通史

維京人大規模肆虐歐洲之前，Scandinavians響歐洲史既存在感唔高
因為一手史料少，距離古典時代歐洲文明中心希臘羅馬太遠，好多時都要靠考古去研究當時北歐人既生活
好少人知道其實最早航行到新大陸既歐洲人其實唔係哥倫布而係維京人Leif Erikson

第五次聖盃戰爭

十字軍東征

有無人識

宗教改革同三十年戰爭

Macro-history Great Divergence
經濟史
暫時係歐洲未遇過香港人做呢個

黎個冷門啲既

夏威夷王國立國史

憑住一身絕學一統夏威夷群島既既卡美哈梅哈大帝
(Kamehameha the Great)

睇過家居設計、家私演變史
睇過遊記
宏觀世界史（包括人類、生物、氣象、同世代比較）
呢堆都幾有趣

另外鍾意睇大北方戰爭、日本南北朝-明治時代
瑞士生存之道、尼德蘭獨立史、愛爾蘭獨立過程
睇王者，我最鍾意睇成吉思汗，佢係牽動歐亞核心再連結既重要人物

中國戰國除左戰國策、史記，仲有邊本適合睇？

睇左膠登果個西史入門好正

收復失地運動

好睇過魔戒
奠定西方文化發展
同今日文明基礎

中世紀政教鬥爭嘅個段時間

天主教係中世紀初係好虧嘅
例如查理大帝係AD800年被教廷封為帝王 主因係教廷太弱
係AD799年有教廷嘅重要人物兜踎到要着草尋求庇護
天主教有得惡係咁啱有個6歲皇帝繼位惡唔到先發到圍(講緊已經係AD14xx嘅事)
建立到依家你仲見到嘅系統 eg 紅衣主教選教宗
所

完全體現何為巧合

屌記錯年份

戰國有停?

我見戰國權兵衛剛剛出左第12期

三國志

佢寫到天正記停哂手........係咪信和無返貨 我支持佢買黎睇係.......
好似係講到打小牧長久手就停左........

如果巴打知度邊度有貨同埋原來佢又改新書名出,煩請告知,我係佢超級FANS黎.........

戰國權兵衛未有中文版，識日文可以搵漫畫鋪幫手買/或者上amazon jp睇下買唔買到

唔該哂......我唔識日文,我好迷呢個系列,佢既角度就好似金庸寫緊武俠小說咁,用路人既角度去參與歷史,再吹到好神好勁,係順應埋個歷史結果果隻 (例如楊過,張無忌)

我都等緊中文
東立好似仲傾緊版權，唔知點解搞咁耐

維京諾曼史
維京人打到法國要割地俾佢地
再變成西歐強國佔領英格蘭
另一邊又佔領西西里島
十字軍又有份

不過佢近幾本都懶左......佢以前做哂地形考察再做合理推斷話場戰役係點打.........超好睇,仲講話槍騎兵都係落馬打........仲有淺井家果個用 "弭槍"既猛人

但本書太多露點扑野鏡頭同好血腥

日本史 睇住美國點扶起日本起返身再利用日本做反共棋子最後再搞到日本泡沫經濟

磯野員昌
淺井長政塑造到成個觀音兵咁

德川家康型左好多,........史實係肥佬......漫畫入面係賭徒,總之原來本野唔係太監左就超期待 唯一一本會比錢買既系列...........

大耀進，文革

死咁多人好有趣

<墓碑>
仲有D以小說形式既書都好好睇,有本叫<淚與屈辱>,講D人互篤自保......
睇電視既就一定要睇ATV以前既<還看今朝>

牛棚日記

一定係三十年戰爭

文藝復興
因為好鐘意睇畫睇雕塑睇建築

eu4

叫byz 東羅馬都算
羅馬帝國會唔會有啲令人誤會

eu4 唔係1444開波咩？

係啊

佢話1455-1815
end time從來無玩到唔知
以為記錯starting time

btw玩eu4玩咗幾年後
睇返依家中學生啲世史書覺得有趣咗十倍

明建文帝同民國蔣介石，究竟點樣可以係優勢底下輸左個江山

蔣介石又係衰on9
明明可以係東北全殲共產黨
美國一話再圍剿共軍就唔再援助佢
搞到蔣介石即刻淆底退兵
林彪見到大好機會即刻組織反攻

經濟高速增長嗰段時期好正

有冇玩hoi4

個作者啱啱升咗山東省政府辦公廳綜合署署長

依加世史有教咁早？我以為連法國大革命都冇。

*處長

唔係某段歷史,而係生活文化
原來商朝人鐘意殺羌族人黎拜神,有錢人同皇室起屋仲鐘意將人既屍體鑲係牆上面,覺得吉利

晚清慈禧果段歷史最有趣
都唔明點解個老虔婆可以柒到咁, 洋務運動果D船炮用豆腐做?一炸就散
仲有亂用軍費起頤和園比自己享樂, 結果搞到渣都冇
最好笑係義和團刀槍不入, 佢又陪埋一齊癲

蔣介石有撚優勢
啲兵俾日本殺到7788
跟住內部成堆真心左膠又話要裁軍又話要包容共產黨

自己鍾意睇文明興衰史，尤其嗰啲唔太關外力入侵導致滅亡既文明
例如復活島文明點解會無端端滅亡
維京人勉強在格陵蘭生活左400年最後都要滅亡，反而愛斯基摩人到而家仲生存到？兩種人之間有咩分別
瑪雅人在西班牙入侵之前已經中衰，荒廢左好多大城市，但又唔太關內戰事，究竟點解？
我覺得呢啲都好有趣

本身就好依靠美國
好多資產去晒炒股炒地
好衰唔衰班老野心紅
一搞鳩美帝連盟友都冇情講

gun gems and steel

最主要佢敗亡嘅原因係兵力太過分散同埋內部派系鬥爭

勁個班一早死Q晒
補給線又長
東北根本孤軍作戰
長江北輸埋俾共軍
東北已經玩完

仲有通貨澎漲同埋國府官員喺接收淪陷區時腐敗嘅行為令到佢失去民心

個時嘅蔣介石政府都叫無優勢 啱啱打羸抗戰咁高民望

其實主要係由五次圍剿開始計到1949 優勢真係一步一步咁消失

不過接踵而來嘅係我上述講嘅問題
加上美國喺內戰中期見到蔣介石政府咁腐敗已經斷咗軍援
所以蔣介石輸咗內戰係命中注定

咁其實係能力問題

Sor我唔識表達

唔駛SOR,大家討論下姐
其實我都明白你嘅意思

20世紀中國

Hoi4 推線一片綠色好撚爽

中文版買過一本睇
譯得麻麻都算
我想睇文明興起嘅分析
但印象中好唔入正題，就無心機睇落去

三十年戰爭
香港人要睇睇八十年戰爭
知道抗爭非一朝一夕

高中就唔知，我理科仔

初中嘅話有講

係講得好少，同唔specific
法國大革命有講（圍攻個監獄、斷頭台、拿破崙稱帝再放逐、民族主義同意、德統一）
一戰殖民地衝突有講
普法戰爭好似無
美國獨立有
荷蘭獨立、西班牙直情無
君權vs神權有講，引致文藝復興，不過後來好似無提及三十年戰爭

其實考慮點改革好似重要啲
抗爭成日講，但點處理之後嘅事就好少聽人講

記得有次問個世史仔 咩係hre Holy Roman Empire
佢：係咪性病黎
笑到我gapgap聲

又唔神聖，又唔係羅馬，又唔係帝國

最鐘意維京史

鄂圖曼帝國， 巴爾幹近東問題有冇教

中國都差唔多

又唔係中華
又唔屬於人民
習帝上位，共和國都不是了

ottoman 無咩印象
應該一戰有講下
巴爾幹都係一戰有講
好似係Serbia 想要擴張
Russia 又 pan slavic

鄭豐<巫王傳>,將武俠小說寫成哈利波特

冷戰同埋日本 軍國主義

有冇文可以睇下

跟P社四萌學歷史最正,邊打機邊學

其實係值得參考.......人年紀越大就越唔會去學新事物........
第日可能有無人機運輸同軍事改革,無人知係點......
仲有北洋艦隊有度講試炮係好正........因為佢地買既係射唔到既沙炮(貪污),
艦演比慈禧睇時係先係靶艦上安裝炸藥........之後配合射空炮果下引爆,變左神炮手打中 .....呢D欺上暪下既野就令佢相信左甲午戰爭係日本會輸.......

而當年日本都覺得佢地艦隻個穀同ton位係好勁,都驚會輸,點知係得個穀.......所以現代中國既咩遼寧號,咩2個鐘內收復台灣...到實際上陣有幾多支炮係真係射得出無人會知

係佢下一本，<<Collapse>>

1453 fall of Constantinople

Alexander The Great.

可以話係前無古人, 後無來者.

最接近佢既只得成吉思汗

法國大革命，可以睇下d法國佬癲起上來有幾痴線

你個名

好掛住巴打以前寫羅馬史

中原春秋戰國
三國
十至十三世紀嘅中原

日本戰國
三十年戰爭
七年戰爭
美國獨立
美國內戰
霧辰、西南戰爭

七國時代、維京
呢兩個都好正

五胡十六國, 一個神奇既亂世

sor 是坐月子

1453 先係君士坦丁堡淪陷嘅年份。
eu4 嘅開始係 1444 年嘅十一月， 啱啱奧圖曼打敗咗波蘭同匈牙利嘅聯軍 （兩個國家係同一個王），而波蘭個國王亦戰死咗，冇留低任何繼承人。 所以eu4 嘅開始波蘭同匈牙利都係無君主，而係interregnum。

btw eu4
玩完之後，真係學晒呢段歷史，

1950-60年代東南亞史（冷戰，排華，建國etc)

依家嘅土耳其
poland never into space
匈牙利又縮水

雖然無話學足啲歷史，但認識多咗唔少
其實想學多啲可以上Reddit

佢本<<大崩壞>>可能啱你多啲，講啲文明點解滅亡

多謝，我會睇睇

但好想知客觀條件對文明嘅影響
美洲唔夠畜牧而唔夠plague而俾舊大陸ko
太平洋唔夠食糧而唔夠人口而唔夠分工

日本佔香港時暖行
有趣在香港冇人會記

暴行

聖士提反屠殺

最撚悶同辛苦一定係1949年後既中國史，毛魔諗埋咁多乜乜主義，作埋啲古靈精怪既term ，內容又悶，靜係識批鬥

西環海傍處決
梅窩屠殺

西環海傍處決係咩一回事？

明朝歷史，尤其係晚明時期，明內閣，經濟繁榮到錯失經濟改革白銀制度令明朝少少衰落，晚明d皇帝點樣同官僚之間互相制衡，期間又有萬曆朝鮮之役(呢段好好睇)，朝鮮係幾咁崇拜我地大明，之後又鍾意睇滿州人崛起到入關屠城嘅歷史係幾咁令我覺得好可悲，三千華夏衣冠就咁冇左 同時又鍾意大明衣冠 有時諗如果大明仍在會唔會最後變到君主立憲(我最想中國依家係咁 ) (利申: 遲下會睇「晚明大變局」同埋「晚明史」，仲有中國金融史三千年中)
同埋又鍾意睇有關宋朝嘅書，佢唔係好似垃圾教科書講到咁垃圾
外國史嘅話就有1453年奧斯曼攻陷君士坦丁堡，跟住仲有伊朗嘅歷史(阿契美尼德、薩珊、阿拉伯入侵、薩法維到伊斯蘭革命都有興趣。韓國就淨係睇以前點咁鍾意明朝背後好憎清朝(套「南漢山城」好好睇，次次睇親都諗起當時明朝 )。日本除左朝鮮之役之外其他都冇咩興趣。
歐洲嘅話反而冇咩好好看，個人認為唔知點解，最多係「立下」1066年英國個件事，或者拜占庭一d重大事件(其實得1453有興趣 )\
暫時諗到咁多，諗到再寫

捉d平民係西環海傍斬頭然後推條屍落海
只係睇過書ge圖 搵唔到link

其實唔止西環 大浪灣都有

以前睇ge係書多
亦有本專講在港外國人係日佔時期ge遭遇

最易就係維基拉去戰爭罪行個度睇
梅窩村同聖士提反兩單算最出名

嘩屌好撚變態
聽講啲人被日軍喺修頓球埸處決之後
就會送去舊灣仔街市個地牢
搞到嗰度成日有鬼故

越戰可以話係二戰後到而家世界最大的兩件個別事

另一件就係東歐變天

如果近代ge影響廣泛性
我會講越戰最有趣
因為越戰對流行文化影響萬世

雖然越南同香港距離好近，但新一代都好少知道呢件事了
好多音樂節（胡士托）
反戰歌曲 電影
反戰團體同思想
亞洲勢力平衡
都係越戰而衍生出來或被影響

亦因為越戰，可以話係解放左全世界（特別美國）

最好睇一定係羅馬史
特別係三次布匿戰爭、高盧戰爭、內戰、後三頭同盟......

要認識呢段歷史應從邊入手
利伸剩係讀過中史

本書講咗五個客觀條件會導致文明滅亡
1.過度開採資源
2.氣候突然轉變
3.外力入侵
4.有善同埋願意做貿易嘅鄰近文化
5.文明面對以上四項情況時候嘅應變能力

另外作者都有研究現代社會，例如海地，同埋多明尼加，兩個國家都在同一個島裏邊，一個東一個西，但一個勁窮，一個就好有錢，作者研究咩原因導致呢個情況，當中牽涉一啲地理嘅限制，殖民地遺留落嚟嘅問題

未打晒sd左

就係因為有好多有趣文化同電影、遊戲、小說、歌曲令人了解越戰
所以覺得最有趣

美國佬發夢都無諗過南越會係4個月內滅亡

二戰後期
歐洲戰線 德軍同蘇共開戰 盟軍反攻歐洲
亞洲戰線 美軍接近日本本土 一億玉碎

睇完咁多巴打 再加埋親身遊歷過
歐洲史好玩過亞洲史好多

當時國府好多五湖四海嘅人，軍閥又有財閥又有，全部仲要分門分派 蔣介石可以令到佢地喺抗戰嗰陣聽佢支笛已經好勁 去到內戰嘅時候蔣介石都冇時間整頓呢班軍閥已經同毛澤東開戰了 所以好自然會輸畀較統一嘅共軍
而國府腐敗同經濟崩潰令到大失民心都係國軍敗退台灣嘅主要原因

主要都係日本侵華
無日本侵華, 蔣介石一早消滅左中共

應該係無張學良楊虎成呢兩個賣國賊

係 共狗反而有得抖順條氣。不過當時毛魔背著蘇聯，國軍都唔敢亂黎

我反而感謝張學良
全靠中共建國, 再玩封閉, 香港先可以成為國際金融中心

中國越衰, 香港越好
中國越好, 香港越衰, 呢個係定律

所以希望中國可以出多D 毛澤東 呢D暴君, 香港先會明天會更好

美國獨立戰爭 法國大革命

非歷史撚 淨係打機知道下咁

發現新大陸
講d 西班牙人點發現新世界， 同點征服美洲
新世界既作物，辣椒栗米薯仔點影響舊世界

Europa universalis 4

古羅馬史
有冇書推介

經典日本戰國史 織田信長
喺一周圍着晒火的城裏
明明要與對方將領 生死決鬥

一句說話，結果對方將領轉投門下

幾千兵贏40萬兵

一夜城

連續幾場必輸的仗都變為贏

未認識的話，建議睇 織田信奈的野望

幾千兵贏40萬 日本最強動員先係豐臣秀吉既20萬人

一夜城員係誇飾，太閤記對秀吉歌功頌德既虛說

必輸既仗轉為贏，你指桶狹間之戰、姊川之戰、志賀之陣、第一次長島一揆、天王寺城之戰

睇到最後，哦，織田信奈之野望

3000 打 25000
吹大咗

多過5倍兵力，正常無得打
一人捉你一隻手或一隻腳
都仲有人得閒殺你

羅馬分前期城邦，共和國，帝國同東羅馬

最強係共和國轉去帝國時期，即係公元前一世紀到一世紀之間，凱撒，奧古斯都同耶穌嘅時代

呢個時期可以睇netflix 羅馬帝國 S2

亞瑟王係女人
貞德係淫女

羅馬帝國衰亡史

關羽係刺客 張飛係靚仔

春秋戰國都係無人講

秦孝公下求賢令，商鞅變法，為左秦國統一奠定基礎

但中原史最精彩都係三國時期

netflix 依套野都幾多劇情唔跟史實

信長利用情報網孤注一擲，在今川本陣，兵力都相等一打一至二左右

今川義元一死，家臣、領主都要保留實力，唔會好似中國咁為國捐軀、捨命救主，所以擒王策一成就集體撤退爭實力了，後來德川家康獨立、遠江國人爭相割據都睇得出

當然，贏得係漂亮既，但後世被甫庵既記載吹得太誇張，反而最一手既太田牛一《信長公記》只係講左擊殺今川義元，只知路線卻冇詳寫過程，要再靠其他文書補完就係

三國入面，姜維係戰到最後才召降！

但信長選擇唔打
明明着草咁既款都令對方歸降
當然原主公對待下屬很差

但最吸引係前面
一句說話令本來的生死決鬥變為召降

三國時代，孔明雖然用說話就激死2個人
但果啲說話的吸引力比不上信長果句

其實周俞反間計
病係床度講一句就引到曹操殺錯人
都係經典黎！

自己中學係讀化學生物
但係無論睇書睇紀錄片都好鐘意睇古羅馬史同二戰德國個陣既歷史
由其是係古羅馬史 由共和國睇到佢帝國衰落都唔會覺得悶
可惜身邊冇朋友有興趣 個個當你痴線佬

各位巴打如果想知多d 中國遠古同上古史應該點樣入門

點解我get唔到信長招降邊個

想睇呢類書但覺得羅馬人名好難記

都係架
之前玩開一隻遊戲叫Rome 2: Total War都了解左古羅馬基本背景同重要歷史事件
都學到唔少野
然後再慢慢查下書 上網搵下資料睇
發現原來有好多好有趣既地方
btw 2500年前人類已經有咁高度發展既文明真係好神奇
又有完整既法律制度 好多野都有規有距咁
反而人類好似一直都退步緊

我都get唔到

同好
我軍隊弱唔緊要，我有錢買得起你
養到軍隊幾千萬銀
俾錢求和只需要幾十萬
盲嘅都識揀

題外話 覺唔覺兩宋同香港好撚似
商業繁盛但又無力自保
北方又有強敵虎視眈眈
仲有班粉腸賣宋求榮，向北佬獻地獻金

對法國大革命打後嘅近代世界史最有興趣
但要我又讀又考會想死
當故仔睇無問題

可能簡化咗，打美濃葉山城
好多人轉投信長

正史可能秀吉游說

lm

聽講而家dse西史已經唔需要讀沙俄同十月革命 都唔知有咩好讀

唔關秀吉事，係班美濃土豪響信秀時代已經有聯絡
當時流行邊個勁就轉投邊個
齋藤龍興（或叫一色龍興）經過稻葉山被佔一事失去左土豪支持，加上東美濃被織田、武田入侵完，龍興在京都既靠山又無暇應對，先會令到局勢倒向織田

香港嘅教科書只係灌輸德國喺一戰裡面最勁，而奧匈帝國嘅潛力同弱點就提都唔提

南宋有 岳家軍

香港有 陳浩天

香港失去左邊啲領土
廣東道？上水元朗？沙田新城市？

成個香港都被中共佔領, 仲唔算失去??

屋大維 vs 安東尼

咁嘅話，兩年前去北區踢喼嘅本民前先係岳家軍

大躍進
文化大革命
遠少少有晚清鴉片戰爭同埋八國聯軍
每次睇都笑到仆街

dse西史真心好垃圾
讀完西史連凱撒 屋大維 阿提拉 查理曼 征服者威廉等等....都唔識

法國二戰將巴黎設為不設防城市

好似大部份人都鍾意朝代興衰治亂史
但係有冇人會去睇交通史
之前有個節目講一帶一路中亞地區，張騫班超通西域
都幾有趣

因為教科書教中史嘅方法係斷代史
習慣以一個皇族嘅登基做開始，到呢個皇族滅絕
被另一姓嘅皇族取代
所以大家都係中意朝代治亂興衰

西史係橫向教，中史係縱向
不過中史而家都簡化左好多，學術思想，中外交通經濟，制度同史學名著都cut哂

打機學歷史 P社四萌

冷戰

Eighty years war

0079/二戰東線 比較史
比較下工業

軍事數據會好好玩

1870-1914
德國統一至一戰前
有好多巧合o既野先形成到一戰

中史嘅專題史由AL 去DSE初期簡化左一次
DSE初期去到而家好似又簡化左

波蘭大洪水到一戰都好精彩

史學名著呢個專題作為考試範圍實在太難
資治通鑑, 廿二史劄記呢d書中學生邊會走去睇, 就連中史老師都未必熟
仲要人去評論名著內容同史家思想

中學西史集中近現代史
我當年讀過HKCEE西史，都係從triple alliance、triple entente開始講
古代史係後來自己睇書同上網先睇返

Koei對三國，戰國都好大貢獻

玩CK 可以深入了解西方封建係咩一回事

唉 暗榮

Nazi 真係好鍾意睇

共產黨如何奮力抵抗日軍
成為”中流砥柱”